垃圾桶煙灰缸加錫紙盆方便清理 食環署大埔試行

兩年前一名清潔女工在垃圾桶頂部的煙灰缸加裝錫紙兜（盆），方便清理煙蒂，免花力氣把垃圾桶倒轉來清理。關注勞工權益的藝術家程展緯在facebook透露，食物環境衛生署短期內會在大埔試行上述做法。食環署回覆確認，考慮到垃圾桶頂的煙灰缸改用活動式內盆設計可提升前線員工的職安健保障，短期內會在大埔區做初步測試。

清潔工王英菊婆婆兩年前首創 食環前線主動商討試行

程展緯今日（17日）在facebook表示，2017年發現清潔工王英菊婆婆把垃圾桶頂部的煙灰缸加上錫紙兜，以清理煙頭，其後他以此做實驗，不同地區的網友和關顧勞工團體的朋友參與推廣。他早前透過申訴專員投訴垃圾桶設計，遇上積極跟進其建議的食環署前線員工，主動商討在大埔試行上述做法。

他欣賞這些前線員工「把本來對立的關係轉變成民間政府共同改善社會的正能量」。他認為此做法可減輕清潔工勞損，又減低垃圾桶的破損，也希望清潔工的智慧獲得重視。

食環署發言人表示，今年2月曾接獲投訴，指清潔工把廢屑箱外殼反轉清倒廢屑箱頂煙灰缸內的煙蒂及煙灰時，有可能導致勞損，署方考慮到廢屑箱頂煙灰缸改用活動式內盆設計，可提升前線員工職安健保障，考慮引入作初步測試。署方指出，初步認為活動式內盆設計可行，除錫紙盆外，正揀選其他合適物料，短期內會在大埔區做初步測試。

焗蛋糕？

應該改個設計做旋轉式裝拆啦
喱啲兜一打風就搵唔返

呢d 實事兩年都推行唔到全港

環保團體出嚟反對吓先啦

俾環保撚屌死你呀

錫紙 環保撚點反？

諗左方法防燒着先啦

就咁拎個蛋糕兜定成個垃圾桶反轉方便d?

環保煙剷

煙撚真麻煩

政府淨係識改細個垃圾桶口，On9到極點
其實啲樣嘢講咗好多年，錫紙盤係啲清潔工自己諗出嚟，方便做野
依家官方肯承認，都算一件好事黎嘅...

欣賞前線員工

點解唔一早設計可以獨立拎起

俾個羮唔得咩

屌煙剷搞到啲地方好撚污糟，見過好多次𢦓個頂著火燒緊，做乜要搞咁多嘢要就呢班人，加多100%㷑稅仲實際啦

我反而有啲奇怪當初冇人諗到有問題
如果買之前有試用下自己倒垃圾都一定會諗到為左倒最頂嗰少少野要倒轉成個垃圾桶一定係唔合理

因為有支那人. 成個金屬兜拎走你去賣

呢D 唔係一次性咩?

有無俾返專利費個發明人先？

塞返啲煙頭落啲垃圾死煙剷個口啦，執來做咩

你老味 成班AO 唔撚係好有腦 好撚猛料 架咩

咁撚簡單解決到的野 當初點解唔做？又邊撚個採購左d 無得拆的垃圾桶？

推d 送終條例又咁撚快手？

無得救架喇香港 無人做實事

環保撚出黎未？

咁撚唔環保

將平時個盤變做可拆式咪得

因為唔洗佢地自己倒

死煙鏟食完吞埋落肚咪得囉

可拆式
一個星期全港垃圾桶都變無蓋垃圾桶

香港既管理階層淨係日日諗埋D縮骨方法去剝削藍領既姐
你估佢地真係識管理咩

成
煙
btw,政府終於有d實事做到

正解 香港啲設計都唔撚係用家為本

臭撚到

有人插過政府根本無人識設計

成本高+比d 傻既偷

咁樣應該好d

環團：婆婆冇左遲早都會有其他婆婆
錫用左就用左 天然資源黎

見過係啲人dum紙巾入個煙灰缸先著火

禁煙啦
又要唔食煙市民埋單

程展緯依啲真係做到野嘅左膠

依家啲店鋪保安 同 超市收銀 有張櫈仔坐都係因為佢

1.加個扣就解決到
2. 打風連個垃圾桶都吹走啦 諗個兜
3.一個呢啲成本都唔大
btw 食煙死全家

做咁撚多嘢去就d煙剷真係反智

其實打風有機會成個垃圾桶都搵唔返

其實改細個窿真係好on9
弱智先會諗咁樣會減少垃圾量

因為淨係諗到縮細個口

全港禁煙啦屌你老母

禁煙咪算囉，清潔都慳埋。
諗起d撚屌火車頭就火滾

lm

等我幫王婆婆派番啲膠俾你

左而不膠
弱智同自相矛盾嘅左翼膠人先係左膠

經濟學都有講只要將一件事重複做做無限次，做嗰個人好快就搵到竅門可以減省工序，最尾就可以達至自動化
尤其華人係偷懶/走捷徑/小聰明呢方面勁過西人，其實肯應用落社會一定進步好多

將張錫紙塞落海龜個鼻

禁煙啦，仲為班死煙剷搞咁多嘢

根本垃圾筒就早就應該整度門喺度 有乜理由滿咗要成個抽起換
一開始設計就唔user friendly 倒煙灰缸要成個抽起 俾外國見到笑死人啦香港啲官都唔明民間疾苦 如果叫佢地掃街 2個鐘都頂唔到 政府都唔係為香港市民服務既 又點會理你班蟻民

有 d 仆街唔好好整熄支煙就咁掉喺到
之後支煙一路燒燒到個濾咀到
係咁出白煙臭到仆街

聽講呢個設計已經講咗好耐

我記得電視都有講過
唔知東張定港台節目

或者南亞狗

係 記得嗰條友成日搞呢啲嘢
搵黑膠紙痴返好爛咗嘅垃圾桶

驚大風吹，驚被偷

早幾年放過風話全面禁煙，可以完全放棄煙稅

連地鐵站垃圾桶內膽都有人偷
你諗下街邊垃圾桶會點

創科局
整八段錦都唔整呢啲啦

政府狗成班唔用高射炮射死都無用架啦

個兜有咩用

整細個垃圾桶口咪冇人掉（到）垃圾lor

我簡直天才

屌你老母

清潔工王英菊婆婆

婆婆都醒過啲外判狗
政府帶頭搞外判。。。正仆街

唔係攞嚟裝食物 我估佢地會用到爛先換

連個清潔工諗到既野，
我地有關部門都諗唔到

似係為第日垃圾徵費準備多d其實

講笑姐 港府咁會有planning

D窮撚呀叔真係唔識咩係文明
其實香港仲有好多呢d人 越窮比例越多 唔係歧視